قلقله در لغت به معنای در حرکت بودن است. لرزش صدا است. در کل 5 حرف قلقله وجود دارد:
ق ط ب ج د
باید در آن حروف قلقله کرد که سکون دارند به خاطر صفاتشان [صفاعت: جحر و شدة] این حروف صدا ندارند.
فقط از مثال های زیر تقلید کنید و در حین انجام آن روی نقاط سرخ رنگ تمرکز کنید.
